{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_046335",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101933",
        "collectedDate": "2023-10-06",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경복궁"
    },
    "text": "景福宮\\n\n景福宮(景福宮、英語:Gyeongbokgung Palace)はソウル特別市鍾路区サジクロに位置した朝鮮王朝の法宮(法宮、正)だ。1395年に創建されて1592年の文禄の役により全焼しており、1868年、興宣大院君の主導で再建された。《ジュレ》〈考工記〉に立脚して建築された。3ドア3条で構成されたが、それぞれの外助、内助、軟調。内助は勤政殿を中心となっているが、宮の外で勤政殿までの外から光化門(クァンファムン)、興礼門、勤政門だ。''景福(景福)''は詩経に出てくる言葉で王とその子孫、民たちが太平聖代の大きな幸運を享受することを祈願するという意味だ。風水地理的にも白岳山を後にして左右には、洛山と仁王山で取り囲まれており、長いかの要件を満たしている。1592年、文禄・慶長の役により燃えた後、法宮の役割を昌徳宮に引き渡し、1865年(高宗2年)に興宣大院君の命で改築された。1910年の韓日併合後、日本の植民地時代には1915年、朝鮮物産共進会の開催と1926年、朝鮮総督部、建設に多くの建物が撤去あるいは毀損されており、その場には博物館と芝生をはじめとする定員が入った。このような姿は1945年解放後にも続き、6・25戦争を経て、一部の建物が追加で焼失した。1968年に光化門復元を皮切りに、景福宮の本来の姿を取り戻すための各界の関心と努力が増大して、1980年代末から本格的な復元事業計画が始まった。1995年、朝鮮総督府庁舎の撤去、2001年には興礼門区域の復元、2010年に光化門木造復元、2023年に光化門の月台の復元をはじめ各圏域別主要建物を2045年まで復元させる計画だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "景福宮はどこに位置していますか？",
            "answer": "景福宮はソウル特別市鍾路区サジクロに位置しています。"
        },
        {
            "question": "景福宮はいつ創建されましたか？",
            "answer": "景福宮は1395年に創建されました。"
        },
        {
            "question": "なぜ景福宮は全焼しましたか？",
            "answer": "景福宮は1592年の文禄の役により全焼しました。"
        },
        {
            "question": "景福宮は再建されましたか？",
            "answer": "はい、景福宮は1868年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "景福宮の意味は何ですか？",
            "answer": "景福宮の意味は詩経に出てくる言葉で、王とその子孫、民たちが太平聖代の大きな幸運を享受することを祈願するという意味です。"
        },
        {
            "question": "景福宮は何に囲まれていますか？",
            "answer": "景福宮は風水地理的にも白岳山を後にして左右には、洛山と仁王山で取り囲まれています。"
        },
        {
            "question": "景福宮は何年に再建されましたか？",
            "answer": "景福宮は1868年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "景福宮は日本の植民地時代に何が起こりましたか？",
            "answer": "日本の植民地時代には1915年に朝鮮物産共進会の開催、1926年に朝鮮総督部の建設により多くの建物が撤去あるいは毀損されました。"
        },
        {
            "question": "景福宮の復元事業計画はいつ始まりましたか？",
            "answer": "景福宮の復元事業計画は1980年代末から始まりました。"
        },
        {
            "question": "景福宮の復元事業計画はいつまで行われる予定ですか？",
            "answer": "景福宮の復元事業計画は2045年まで行われる予定です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 515,
        "QA": 363
    }
}